【迎豬年】信銀國際開工利是2,000大元！星展僅派10蚊

大年初四，為不少公司首個開工日，各大公司陸續派出開工利是。銀行界之中，中信銀行（國際）繼續闊佬，員工開工利是一如往年位位2,000元，信銀國際員工逾2,000人，料涉及開工利是超過400萬元！

不過，信銀國際並非今年最闊綽，原因是長假期前，東亞銀行（023）已事先張揚為慶祝100周年行慶，大年初一派發位位3,888元大利是，但估計可一不可再。另外，中銀香港（2388）向集團近13,000名員工派發200港元開工利是，金額將直接經「BoC Pay」跨境電子錢包發放。銀行之中，星展銀行只派10元。
四大會計師行當中，德勤及安永維持往年傳統，分別派20元及100元，畢馬威及羅兵咸永道暫未派開工利是。

早前陷入償債危機的港航，債券再融資暫過一關，新年向員工派發開工利是100元，至於同業國泰航空（293）開工利是只有20元。

TVB今年派開工利是100元，再加上有「殻王」之稱的TVB主席陳國強私人派100元。最特別的是，派發開工利是之餘不忘谷銷售，TVB額外向員工派發big big shop 50蚊現金券乙張。
金融界方面，康宏（1019）開工利是100元，涉及前線後勤員工共1,500人，年初七才開工。外資大行不見得闊綽，摩根大通開工利是50元。本地券商耀才派200元，中資旗下的海通國際派500元。

零售行業方面，越高級開工利是越開心，Hermès派200元，卻不敵Valentino的500大元。Chanel、LV、Bottega Veneta均派100元。銷售電器的百老滙僅派20元，但日本城派50元，仍高於百老滙。

監管機構證監會則派50元。港鐵（066）亦同樣派50元。派50元開工利是的還有迪士尼。
建築界巨頭金門建築，開工利是僅派10元。

星展係咪就快要執

派得越少，賺得越多，升得。要買！

聽講星展花紅好似都算唔錯
我寧願花紅多d 開工利是0都得

dbs大股東係淡馬錫，即係星加坡財政部

Dbs is rubbish 底層有實力無錢分